"Deze woorden worden gevormd door de roestige ijzeren punt waarmee ik schrijf met moeilijk en vleesresten die van de beenderen zijn geschraapt van roet en kool uit de schoorsteen, vermengd met bloed, in de laatste maand van het tiende jaar van mijn gevangenschap.
